On a $u_n = 80 - 27 \E^{-0,1n}$.
\begin{enumerate}
  \item \begin{enumerate}
          \item Calculons $u_{n+1}-u_n$ :
                \begin{align*}
                  u_{n+1}-u_n & = 80 - 27 \E^{-0,1(n+1)} - \left(80 - 27 \E^{-0,1n}\right)                 \\
                  u_{n+1}-u_n & = \cancel{80} - 27 \E^{-0,1n}\times\E^{-0,1} \cancel{- 80} + 27 \E^{-0,1n} \\
                  u_{n+1}-u_n & = 27 \E^{-0,1n} - 27 \E^{-0,1n}\times\E^{-0,1}                             \\
                  u_{n+1}-u_n & = 27 \E^{-0,1n}\left(1 - \E^{-0,1}\right)                                  \\
                \end{align*}
                On sait que $\E^x>0$ pour tout $x\in\R$ donc $27 \E^{-0,1n}>0$ et $u_{n+1}-u_n$ est du signe de $1 - \E^{-0,1}$.

                On a $\E^0=1$ donc $1 - \E^{-0,1}= \E^0-\E^{-0,1}$. Or $0>-0,1$ et $x\mapsto\E^x$ est strictement croissante sur $\R$
                donc $\E^0-\E^{-0,1}>0$ et en conséquence $u_{n+1}-u_n>0$ pour tout $n\in\N[*]$.

                La suite \suite est donc croissante.

          \item On veut $u_n>72$. Il vient :
                \begin{align*}
                  80 - 27 \E^{-0,1n} & > 72                                        \\
                  - 27 \E^{-0,1n}    & > 72-80                                     \\
                  - 27 \E^{-0,1n}    & > -8                                        \\
                  \E^{-0,1n}         & < \frac{-8}{-27}                            \\
                  -0,1n              & < \ln\left(\frac{8}{27}\right)              \\
                  n                  & > \frac{\ln\left(\frac{8}{27}\right)}{-0,1} \\
                \end{align*}
                La calculatrice donne $\frac{\ln\left(\frac{8}{27}\right)}{-0,1}\approx 12,16$.

                La suite \suite étant croissante, on peut affirmer que pour $n>13$ alors $u_n>72$.

                Donc à partir de $13$ jour, la production dépassera $72$ unités.
        \end{enumerate}

  \item Lorsque $n$ tend vers $+\infty$, $-0,1n$ tend vers $-\infty$.

        Or $\lim\limits_{x\to\-\infty}\E^x=0$.

        Étant donné que pour tout $n\in\N$, on a $u_n = 80 - 27 \E^{-0,1n}$,
        on en déduit que $\lim\limits_{n\to+\infty}u_n=80$.

        \textbf{Interprétation} : la production ne peut pas dépasser $80$ unités par jour.

  \item On a $v_n=\E^{-0,1n}$ pour tout $n\in\N[*]$.
        \begin{enumerate}
          \item On a $v_1=\E^{-0,1\times1}$ donc $v_1=\E^{-0,1}$.

                On a :

                \begin{align*}
                  \frac{v_{n+1}}{v_n} & = \frac{\E^{-0,1(n+1)}}{\E^{-0,1n}} \\
                                      & = \E^{-0,1}
                \end{align*}
                On en déduit que la suite \suite[v] est une suite géométrique de premier terme
                $v_1=\E^{-0,1}$ et de raison $q=\E^{-0,1}$.
          \item On cherche $S=\sum\limits_{k=1}^{12}v_k$.
                \begin{align*}
                  S & = v_1\times\frac{1-q^{12}}{1-q}                           \\
                    & = \E^{-0,1}\times \frac{1-\E^{-0,1\times12}}{1-\E^{-0,1}} \\
                    & \approx 6,64
                \end{align*}
        \end{enumerate}
  \item On cherche $N= u_1 + u_2 + \ldots + u_12$.
\end{enumerate}